「放養」小貓遭巨鱷咬成兩半 網轟：讓你的貓待在家

讓寵物在外跑跳的「放養」模式貌似讓毛小孩自由自在、無拘無束，不過也引起許多社會問題。國外臉書昨日PO出一張白貓慘遭鱷魚咬成兩半，淪為盤中飧的照片，讓不少網友直呼「該重視放養問題了」。

國外臉書粉專「Operation Pussylockdown」昨（22）日PO出一張怵目驚心的照片，一隻白貓身體只剩下半截，毫無生機的沉在水中，上半身的貓屍則被一隻鱷魚張口叼著，場景十分恐怖。粉專也諷刺，「大家都知道墨西哥有許多放養貓的問題，幸好當地動物會處理他們」。粉專警告，「為了防止你的貓變成當地野生動物的食物，將他們鎖在家，讓他們待在室內」！

不少國家地廣人稀，主人喜歡採取「放養」模式飼養寵物，不過也造成許多社會問題，如汽車誤撞動物導致有人受傷、路人遭放養寵物傷害；也有野生動物遭到貓、狗等寵物攻擊甚至殺害等事件，也造成不少網友反感。

隻貓有自由就再付出自由嘅代價，依加個主人逼隻貓出街咩？

隻貓塞住鱷魚個口，以後唔養貓喇

嗰d人只中意失去自由嘅動物，睇低其他動物，包括人類。佢地自己控制慾大於寵物嘅一切，認為寵物只為自己嘅情感服務。

隻白貓睇到段片以為自己都得走去試結果仆左街

見張相係乜就講乜 都無撚立場既

人都會俾鱷魚咬架 收埋自己係屋企就無事架啦

貓都要打格

搵個fb page黎睇 主要係勸養貓既人唔好比隻貓離開屋企 放隻貓出街後果一係就比其他動物捕食 一係就破壞自然生態

好奇害死貓